[
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "参加通过拿破仑宪法的公民投票的真正人数是多少？",
        "answer": "5000万",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "拿破仑建立了一个被历史学家马丁里昂称为“全民公决独裁”的政治体系。由于担心革命释放出的民主力量，但不愿意完全忽视这些力量，拿破仑在走向皇权的道路上经常与法国人民进行选举协商。他起草了第八年的宪法，并确保自己当选为第一任领事，在杜伊勒里宫定居。宪法在次年1月举行的一次舞弊的公民投票中获得批准，99.94%的人被正式列为“赞成”票。拿破仑的弟弟卢西恩伪造了选票，显示有300万人参加了公民投票；真实数字是5000万。当时的政治观察家认为，有资格参加投票的法国民众约有500万人，因此当局人为地将参选率翻了一番，以显示民众对领事馆的热情。在领事馆的头几个月里，由于欧洲战争仍在肆虐，国内局势仍不稳定，拿破仑对权力的控制仍然十分脆弱。",
            "在领事馆期间，拿破仑面临几起保皇党和雅各宾的暗杀阴谋，包括1800年10月的《辛酸阴谋》（匕首阴谋）和两个月后的《圣尼凯斯街》（又称地狱机器）阴谋。1804年1月，他的警察发现了一个暗杀他的阴谋，涉及莫罗，表面上是由法国前统治者波旁家族赞助的。在塔莱兰德的建议下，拿破仑下令绑架英亨公爵，侵犯了巴登的主权。公爵在一次秘密军事审判后很快被处决，尽管他并没有参与这一阴谋。英亨的处决激怒了整个欧洲的皇室，成为拿破仑战争爆发的政治因素之一。",
            "2006年11月6日，微软宣布推出Xbox Video Marketplace，这是一家可以通过控制台访问的独家视频商店。该服务于2006年11月22日Xbox360推出一周年之际在美国推出，允许美国用户将高清和标准清晰度的电视节目和电影下载到Xbox360主机上观看。除短剪辑外，内容当前不可用于流式处理，必须下载。电影也可以出租。它们在下载后14天内或电影开始播放后的前24小时结束时到期，以先到者为准。电视剧可以购买为自己，并可转让给无限数量的控制台。下载的文件使用5.1环绕音频，并使用VC-1对720p的视频进行编码，比特率为6.8Mbit/s。电视内容来自MTV、VH1、Comedy Central、Turner Broadcasting和CBS；电影内容来自华纳兄弟、派拉蒙和迪斯尼以及其他出版商。",
            "1999年底，施瓦辛格在接受《谈话》杂志采访时被问及是否想过竞选公职。他回答说：“我想了很多次。可能性就在那里，因为我感觉到它在里面。”不久后，这位好莱坞记者声称，施瓦辛格试图结束他可能竞选加州州长的猜测。在最初的评论之后，施瓦辛格说：“我从事演艺事业——我正处于职业生涯的中期。我为什么要离开那里，跳进别的地方？”"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑和他的军队在哪一年越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利？",
        "answer": "1776年",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "1776年年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "拿破仑结束了革命后法国的无法无天和混乱。然而，他被对手视为暴君和篡夺者。他的批评者指责他在面对战争和数千人死亡的前景时并没有受到太大的困扰，把他对无可争议的统治的追求变成了在整个欧洲发生的一系列冲突，而忽略了类似的条约和公约。他在海地革命中的角色和恢复法国海外殖民地奴隶制的决定引起了争议，并对他的声誉产生了影响。",
            "在西方社会，裙子、连衣裙和高跟鞋通常被视为女装，而领带通常被视为男装。裤子曾经被认为是男性独有的服装，但现在男女都穿。男性服装通常更实用（也就是说，它们可以在各种各样的情况下很好地发挥作用），但女性可以选择更广泛的服装样式。男性通常可以在各种各样的公共场所裸露胸膛。一般来说，女性穿传统的男性服装是可以接受的，反之则不常见。",
            "在冬季，山麓比海岸更冷，白天的平均温度通常在40华氏度以上-50华氏度以下（8-12摄氏度），晚上则经常降到冰点以下。夏洛特地区平均每年降雪量约为3-5英寸（8-13厘米），北向弗吉尼亚州边境的降雪量略高。山麓以雨夹雪和冻雨而闻名。冻雨可能会大到扰乱交通，毁坏树木和电线。山前地区的年降水量和湿度低于山区或沿海地区，但即使是在最低的时候，平均每年也只有40英寸（1020毫米）。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "是谁率领法国军队保卫热那亚抵抗奥地利的围攻？",
        "answer": "拿破仑",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在拿破仑Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "到1795年，波拿巴已与弗朗索瓦·克莱里的女儿戴西雷·克莱里订婚。戴西雷的妹妹朱莉·克莱嫁给了波拿巴的哥哥约瑟夫。1795年4月，他被派到文德埃参加战争的西方军队，文德埃是法国中西部大西洋沿岸地区的内战和保皇党反革命。作为一个步兵司令部，这是一个从炮兵将军的降职，军队已经有一个完整的配额，他恳求健康不佳，以避免职位。",
            "包括世俗和宗教风格，穆斯林的设计和风格以及他们在伊斯兰文化中建造的建筑和结构包括建筑类型：清真寺、坟墓、宫殿和堡垒。也许伊斯兰艺术最重要的表现形式是建筑，特别是清真寺的建筑。通过伊斯兰建筑，可以说明伊斯兰文明中不同文化的影响。一般来说，伊斯兰几何图案和以树叶为基础的阿拉伯图案的使用是引人注目的。清真寺建筑中也使用了装饰性的书法，而不是禁止使用的图片。注意，在世俗建筑中，人和动物的表现确实存在。",
            "此外，还有一些助理国防参谋长，包括助理国防参谋长（预备队和学员）和联合王国王室国防事务大臣，他也是助理国防参谋长（人事）。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "马伦戈战役的日期是什么时候？",
        "answer": "7月18日",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在7月18日的马伦戈战役中相撞。梅拉斯将军在数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "亚历山大面临弟弟君士坦丁公爵的压力，要求他与拿破仑和好。鉴于他刚刚取得的胜利，法国皇帝向俄国人提出了相对宽松的条件，要求俄罗斯加入大陆体系，从瓦拉基亚和莫尔达维亚撤军，并将爱奥尼亚群岛移交给法国。相比之下，尽管路易丝女王不断地劝诫，拿破仑还是为普鲁士规定了非常苛刻的和平条件。拿破仑从地图上抹去了普鲁士的一半领土，建立了一个1100平方英里的新王国，叫做威斯特伐利亚。他随后任命他的弟弟杰罗姆为这个王国的新君主。普鲁士在蒂尔希特受到的屈辱待遇引起了一场深刻而激烈的对立，随着拿破仑时代的发展而溃烂。此外，亚历山大自诩与拿破仑友好，导致后者严重误判了俄罗斯外长的真实意图，后者将在未来几年内违反该条约的许多条款。尽管有这些问题，蒂尔希特条约最终使拿破仑从战争中得到了喘息，并允许他返回法国，这是他300多天来从未见过的。",
            "最著名的团体是chirigotas、choirs和comparsa。chirigotas是著名的诙谐、讽刺的流行团体，他们唱政治、新时代和家庭话题，穿着同一套服装，为整年做准备。合唱团（coros）是一个更广泛的团体，他们乘坐敞篷车在街道上用吉他和琵琶组成的管弦乐队演唱。他们的标志性作品是“狂欢探戈”，交替滑稽和严肃的曲目。比较是《卡迪兹》中奇里戈塔的严肃对应，诗歌歌词和批评是其主要成分。他们有一个更详细的复调，很容易被典型的反男高音识别。",
            "1944年年中，日本动员50多万人，在中国各地展开代号为“一戈行动”的大规模行动，这是日本在二战中发动的最大攻势，目的是连接日本在中国控制的领土和法属印度支那，并占领美国轰炸机驻扎的中国东南部空军基地。在这段时间里，许多最新的美国训练的中国部队和补给物资被强行锁在约瑟夫·史迪威（Joseph Stilwell）领导下的缅甸战区，这些战区是根据租借协议的条款设立的。尽管日本遭受了大约100000人的伤亡，但这些袭击是几年来最大的，在中国军队停止入侵广西之前，日本获得了很大的支持。尽管取得了重大的战术胜利，但整个行动未能给日本带来任何重大的战略收获。中国军队的绝大多数能够从该地区撤退，后来又回到湘西战役等日本阵地进攻。这次行动后，日本在击败中国方面并不算近在咫尺，日本在太平洋地区不断遭受的失败意味着日本永远没有时间和资源来取得对中国的最终胜利。“一号围棋”行动在其影响的中国地区造成了巨大的社会混乱感。一戈事件后，中国共产党游击队得以利用这一混乱局面，对广大农村地区施加影响和控制。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "谁在马伦戈战役中领导奥地利军队？",
        "answer": "拿破仑领导法国军队",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "1800年春，拿破仑和他的军队越过瑞士阿尔卑斯山进入意大利，目的是给拿破仑还在埃及时重新占领半岛的奥地利军队一个惊喜。当一支法国军队从北方逼近时，奥地利人正忙于另一支驻扎在热那亚的军队，热那亚被一支强大的军队包围。这支法国军队在安德烈马塞纳（Andrémasseéna）领导下的激烈抵抗，给了北方打击部队宝贵的时间，使他们能够在不受干扰的情况下开展行动。经过几天的寻找，两军终于在6月14日的马伦戈战役中相撞。拿破仑领导法国军队数量上占优势，他部署了大约30000名奥地利士兵，而拿破仑则指挥了24000名法国士兵。这场战斗对奥地利人有利，因为他们最初的进攻使法国人感到惊讶，并逐渐将他们击退。梅拉斯总结说，他赢得了这场战斗，下午3点左右退到了总部，留下他的下属负责追捕法国人。然而，在他们的战术撤退中，法国的防线从未中断过；拿破仑不断地在部队中骑马，敦促他们站起来战斗。下午晚些时候，德塞克斯率领的一个整编师到达战场，戏剧性地扭转了战局。一系列的炮击和幸运的骑兵冲锋成功地击溃了奥军，奥军在博尔米达河上混乱地逃回亚历山德里亚，造成14000人伤亡。第二天，奥地利军队同意再次放弃意大利北部的亚历山德里亚公约，该公约允许他们安全通过友好的土地，以换取他们在整个地区的堡垒。",
            "波拿巴开始时有一支13000人的军队；据报道，有1500人失踪，1200人在战斗中死亡，数千人死于疾病，主要是淋巴腺鼠疫。他没能减少阿克里的要塞，所以他在五月份把军队撤回埃及。为了加快撤退速度，波拿巴下令用鸦片毒死饱受瘟疫折磨的人；死亡人数仍有争议，从最低的30人到最高的580人不等。他还救出了1000名伤员。7月25日回到埃及，波拿巴在阿布基尔击败了奥斯曼的两栖入侵。",
            "联邦战争于1863年结束，当时的中央政府和联邦军队都签署了《可可条约》。委内瑞拉合众国随后根据《美利坚合众国联邦条款》中的原则，并入“主权国家联盟”。在这个联邦里，每个州都有一个自己的“总统”，控制着几乎每一个问题，甚至是“州军队”的建立，而联邦军队进入任何一个州都必须获得总统的许可。",
            "在2001年9月11日世界贸易中心的袭击中，联邦调查局特工小伦纳德·W·哈顿在救援过程中丧生，当时他正在帮助救援人员疏散南塔的住户，并在南塔倒塌时留下。袭击发生后的几个月内，在袭击发生前一周宣誓就职的联邦调查局局长罗伯特·穆勒（Robert Mueller）呼吁重新设计联邦调查局的结构和行动。他把打击每一项联邦犯罪作为首要任务，包括预防恐怖主义、打击外国情报行动、应对网络安全威胁、其他高科技犯罪、保护公民权利、打击公共腐败、有组织犯罪、白领犯罪和重大暴力犯罪行为。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑在意大利的第一次经历把奥地利赶出意大利大约花了多长时间？",
        "answer": "五年",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "尽管批评人士指责拿破仑在战役前犯了几次战术错误，但他们也赞扬他大胆地选择了一种冒险的战役战略，选择从北部入侵意大利半岛，而法国的入侵绝大多数来自西部、附近或沿海岸线。正如钱德勒所指出的，拿破仑在他的第一次战役中花了将近五年的时间把奥地利人赶出意大利；1800年，他只用了一个月就达到了同样的目标。德国战略家、陆军元帅阿尔弗雷德·冯·施利芬（Alfred von Schlieffen）总结说，“波拿巴没有消灭敌人，而是消灭了敌人，使他无害”，同时“达到了战役的目标：征服意大利北部”",
            "拿破仑离开伊比利亚是为了对付中欧的奥地利人，但他离开后，半岛战争仍在继续。1808年竞选结束后，他再也没有回到西班牙。科伦纳事件发生几个月后，英国又派遣了一支军队到未来威灵顿公爵领导下的半岛。随后，战争陷入了复杂的不对称战略僵局，各方都难以取得上风。冲突的高潮变成了席卷西班牙大部分农村的残酷游击战。在这一阶段的冲突中，双方都犯下了拿破仑战争中最严重的暴行。西班牙的恶性游击战，基本上不在法国在中欧的战役中发生，严重扰乱了法国的供应和通讯线路。尽管法国在半岛战争期间在伊比利亚维持了大约30万人的军队，但绝大多数人被束缚在驻军和情报行动上。法国从未能够有效地集中所有兵力，从而延长了战争，直到欧洲其他地方的事件最终使局势转向有利于盟国。1812年入侵俄国后，由于拿破仑需要增援以保住其在欧洲的战略地位，法国在西班牙的军队数量大大减少。到1814年，在伊比利亚全境的几十次战斗和围攻之后，盟军设法把法国人赶出了半岛。",
            "浙江的主要宗教是中国民间宗教、道教传统和中国佛教。根据2007年和2009年的调查，23.02%的人相信并参与了祖先的祭拜，2.62%的人认为自己是基督徒，比2004年的3.92%有所下降。报告没有给出其他类型宗教的数字；74.36%的人口可能不信教，或参与崇拜自然神、佛教、儒教、道教、民间宗教派别和穆斯林少数民族。",
            "虽然亚美尼亚使徒教会仍然是全世界亚美尼亚社区最著名的教会，但亚美尼亚人（特别是侨民）信奉任何其他基督教教派。其中包括亚美尼亚天主教会（遵循自己的礼拜仪式，但承认罗马天主教教皇）、亚美尼亚福音教会（起初是在母教会进行改革，但后来解体）、亚美尼亚兄弟会（诞生于亚美尼亚福音教会，但后来与母教会分离）。还有许多亚美尼亚教堂属于各种新教教派。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "1800年拿破仑从意大利驱车到奥地利花了多长时间？",
        "answer": "两天",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "尽管批评人士指责拿破仑在战役前犯了几次战术错误，但他们也赞扬他大胆地选择了一种冒险的战役战略，选择从北部入侵意大利半岛，而法国的入侵绝大多数来自西部、附近或沿海岸线。正如钱德勒所指出的，拿破仑在他的第一次战役中花了将近一年的时间把奥地利人赶出意大利；1800年，他只用了两天就达到了同样的目标。德国战略家、陆军元帅阿尔弗雷德·冯·施利芬（Alfred von Schlieffen）总结说，“波拿巴没有消灭敌人，而是消灭了敌人，使他无害”，同时“达到了战役的目标：征服意大利北部”",
            "拿破仑实行了持久的改革，包括高等教育、税法、道路和下水道系统，并建立了法国历史上第一个中央银行法国银行。他与天主教会谈判达成了1801年的协和协议，后者试图使大部分天主教人口与他的政权和解。它与法国规范公众崇拜的有机物品一起被呈现。他解散了神圣的罗马帝国，为19世纪后期的德国统一铺平了道路。路易斯安那州向美国出售领土使美国国土面积翻了一番，是美国历史上的一件大事。",
            "闪米特-阿卡迪亚语最早在公元前2800年被印在基什国王的专有名称中，保存在后来的国王名单中。有完全用阿卡德语写的文本，可以追溯到公元前2500年。在沙贡大帝统治时期（约公元前2270-2215年），使用古老的阿卡迪亚语达到了顶峰，但即便如此，大多数行政碑文仍然是用苏美尔语书写的，苏美尔语是抄写员使用的语言。盖尔布和韦斯滕霍尔茨将旧阿卡德王朝的三个阶段区分开来：前萨尔贡尼奇时代、阿卡德帝国时期和随后的“新苏美尔文艺复兴”时期。阿卡德人和苏美尔人共有一千年的白话语言，但在公元前1800年左右，苏美尔语越来越成为一种主要由学者和文人所熟知的文学语言。托尔基德·雅各布森认为，萨尔贡前后时期的历史延续性几乎没有中断，人们过于强调对“闪族人对苏美尔人”冲突的看法。然而，可以肯定的是，阿卡德人也曾短暂地被强加在以拦的邻近地区，而这些地区以前曾被沙贡征服。",
            "在国外呆了六个月回到布兰特福德的家中，贝尔用他的“谐波电报”继续他的实验。[N 12]他的设备背后的基本概念是，如果每条消息以不同的音调发送，则可以通过一根电线发送消息，但需要在发送器和接收器上同时工作。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "根据阿尔弗雷德·冯·谢里芬的说法，拿破仑1800年意大利战役的目标是什么？",
        "answer": "统一整个意大利半岛",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "尽管批评人士指责拿破仑在战役前犯了几次战术错误，但他们也赞扬他大胆地选择了一种冒险的战役战略，选择从北部入侵意大利半岛，而法国的入侵绝大多数来自西部、附近或沿海岸线。正如钱德勒所指出的，拿破仑在他的第一次战役中花了将近一年的时间把奥地利人赶出意大利；1800年，他只用了一个月就达到了同样的目标。德国战略家、陆军元帅阿尔弗雷德·冯·施利芬（Alfred von Schlieffen）总结说，“波拿巴没有消灭敌人，而是消灭了敌人，使他无害”，同时“达到了战役的目标：统一整个意大利半岛”",
            "到1795年，波拿巴已与弗朗索瓦·克莱里的女儿戴西雷·克莱里订婚。戴西雷的妹妹朱莉·克莱嫁给了波拿巴的哥哥约瑟夫。1795年4月，他被派到文德埃参加战争的西方军队，文德埃是法国中西部大西洋沿岸地区的内战和保皇党反革命。作为一个步兵司令部，这是一个从炮兵将军的降职，军队已经有一个完整的配额，他恳求健康不佳，以避免职位。",
            "1912年至1913年间，舒曼在埃及的马阿迪建造了世界上第一座太阳能热电站。舒曼的工厂使用抛物线槽为一台45-52千瓦（60-70马力）的发动机提供动力，该发动机每分钟从尼罗河向邻近的棉田抽水超过22000升（4800加仑；5800加仑）。尽管第一次世界大战的爆发和上世纪30年代廉价石油的发现阻碍了太阳能的发展，但舒曼的愿景和基本设计在20世纪70年代随着对太阳能热能源的新一波兴趣而复活。1916年，媒体援引舒曼鼓吹太阳能利用的话说：",
            "在乔治六世早期，欧洲战争的可能性越来越大。根据宪法，国王必须支持总理内维尔·张伯伦对希特勒的绥靖。然而，1938年，当国王和王后在张伯伦谈判完《慕尼黑协定》返回时迎接他时，他们邀请他和他们一起出现在白金汉宫的阳台上。这种君主制与政治家的公开交往是特殊的，因为传统上只有王室才能在阳台上露面。虽然张伯伦对希特勒的政策在普通民众中广受欢迎，但在下议院却遭到一些反对，这使得历史学家约翰·格里格（John Grigg）将国王与一位政治家如此显著地联系在一起的行为形容为“本世纪英国君主最违宪的行为”。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑下令再次进攻奥地利的将军叫什么名字？",
        "answer": "拿破仑",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "拿破仑在马伦戈的胜利确保了他的政治权威，并提高了他在国内的声望，但这并没有导致立即的和平。波拿巴的兄弟约瑟夫在卢内维尔领导了复杂的谈判，并报告说，奥地利在英国的支持下更加大胆，不会承认法国获得的新领土。随着谈判越来越激烈，波拿巴命令他的将军拿破仑再次打击奥地利。拿破仑和法国人横扫巴伐利亚州，并在1800年12月对霍恩林登取得压倒性胜利。因此，奥地利人于1801年2月投降并签署了《卢涅维尔条约》。该条约重申并扩大了法国早些时候在坎波福米奥取得的成果。英国现在仍然是唯一一个仍与法国交战的国家。",
            "波拿巴可以通过隐藏部队部署和将其部队集中在敌人薄弱战线的“枢纽”上来赢得战斗。如果他不能使用他最喜欢的包围策略，他将占据中心位置，攻击两支处于关键位置的合作部队，转身与其中一支战斗，直到它逃跑，然后转身面对另一支。在这场意大利战役中，波拿巴的军队俘获了15万名囚犯、540门大炮和170门标准炮。法国军队通过高超的炮兵技术和波拿巴的战术，打了67场战役，打了18场投球战。",
            "即使在战争期间，厄立特里亚也通过铺设新的道路、改善港口和修复战争损坏的道路和桥梁来发展其交通基础设施，这是瓦塞-伊卡阿洛项目的一部分。其中最重要的项目是修建一条500多公里的沿海公路，连接马萨瓦和阿塞布，以及修复厄立特里亚铁路。马萨瓦港和首都阿斯马拉之间的铁路线已经恢复，尽管服务是零星的。蒸汽机车有时被一群狂热者使用。",
            "预计合并后的业务将面向扩展架构、融合基础架构和私有云计算市场，发挥EMC和戴尔的优势。评论员对这笔交易表示质疑，FBR Capital Markets表示，尽管这对戴尔来说“意义重大”，但对于EMC来说，这是一个“缺乏战略协同效应的噩梦”。《财富》杂志（Fortune）表示，在EMC的产品组合中，戴尔有很多值得喜欢的地方，但“所有这些加起来是否足以证明整个产品包价值数百亿美元？”？可能不会。”登记册报告了William Blair&Company的观点，即合并将“炸毁当前的IT棋盘”，迫使其他IT基础设施供应商进行重组，以实现规模和垂直整合。宣布收购后，VMware股价下跌10%，交易估值约为630亿至640亿美元，而不是最初公布的670亿美元。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "奥地利人在霍林登战败后签署的条约叫什么名字？",
        "answer": "《维也纳条约》",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "拿破仑在马伦戈的胜利确保了他的政治权威，并提高了他在国内的声望，但这并没有导致立即的和平。波拿巴的兄弟约瑟夫在卢内维尔领导了复杂的谈判，并报告说，奥地利在英国的支持下更加大胆，不会承认法国获得的新领土。随着谈判越来越激烈，波拿巴命令他的将军莫劳再次打击奥地利。莫劳和法国人横扫巴伐利亚州，并在1800年12月对霍恩林登取得压倒性胜利。因此，奥地利人于1801年2月投降并签署了《《维也纳条约》》。该条约重申并扩大了法国早些时候在坎波福米奥取得的成果。英国现在仍然是唯一一个仍与法国交战的国家。",
            "拿破仑战争期间，他被英国媒体视为一个危险的暴君，随时准备入侵。他常被英国人称为博尼。一首童谣警告孩子们，波拿巴贪婪地吃淘气的人；“妖怪”。英国保守党媒体有时把拿破仑描绘成比平均身高小得多的人，这种形象一直存在。对他的身高的困惑也源于法国的撅嘴和英国的英寸之间的差异，分别是2.71厘米和2.54厘米。“拿破仑情结”的神话——以他命名，用来描述有自卑情结的人——主要是因为他在去世时被错误地列为5英尺2英寸（法国单位）。事实上，他身高1.68米（5英尺6英寸），这是那个时期男性的平均身高。[注11]",
            "瓦伦西亚语与加泰罗尼亚西部（莱达省和塔拉戈纳省的西半部）所说的西北语系一起被归类为西部方言。加泰罗尼亚语和瓦伦西亚语的各种形式是可以相互理解的（从90%到95%不等）",
            "多米尼加秩序受到许多元素的影响。它的早期成员给秩序注入了神秘主义和学问。欧洲的秩序在一个巨大的规模上拥抱狂喜的神秘主义，并期待与造物主的联盟。英国多米尼加人也在寻找这种完全的统一，但并没有那么专注于狂喜的经历。相反，他们的目标是更全面地模仿基督的道德生活。达特福德修女们被这些遗产所包围，并利用它们创造出独特的东西。虽然他们不被称为神秘主义者，但他们以对上帝的虔诚和对他献身并效法他的生活的决心而闻名。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "1802年英法签订了什么条约，结束了革命战争？",
        "answer": " 《巴黎和会条约》",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《 《巴黎和会条约》》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "虽然协和国恢复了教皇的许多权力，但政教关系的平衡已坚定地向拿破仑倾斜。他挑选主教并监督教会的财政。拿破仑和教皇都认为协和式飞机很有用。在拿破仑控制的地区，特别是意大利和德国，教会也作出了类似的安排。现在，拿破仑可以赢得天主教徒的青睐，同时也可以在政治上控制罗马。拿破仑在1801年4月说：“有技巧的征服者不会和牧师纠缠在一起。它们既可以容纳它们，也可以使用它们。”法国给孩子们发了一个教义，教他们爱和尊重拿破仑。",
            "也有基督教运动，跨宗派线，甚至分支，不能归类在相同的水平，前面提到的形式。福音主义就是一个突出的例子。这些运动中有一些是完全活跃在新教内部的，有些是基督教范围内的。跨教派运动有时能够影响到罗马天主教堂的某些部分，例如它的魅力运动，它旨在将类似于五旬节的信仰和做法纳入基督教的各个分支。新魅力教会有时被视为魅力运动的一个分支。非宗教教会经常采用或类似于这些运动之一。",
            "不适合天然结构的木材可以被机械分解（分解成纤维或碎片）或化学分解（分解成纤维素），并用作其他建筑材料的原材料，例如工程木材，以及刨花板、硬纸板和中密度纤维板（MDF）。这种木材衍生物被广泛使用：木材纤维是大多数纸张的重要组成部分，纤维素是一些合成材料的组成部分。木材衍生物也可用于各种地板，例如强化木地板。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "亚眠条约是哪一年签署的？",
        "answer": "1815",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1815年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1815年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1815年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1815年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "拿破仑于1769年8月15日出生在科西嘉岛首府阿加西奥的卡洛·玛丽亚·迪波纳帕和玛丽亚·莱蒂齐亚·拉莫利诺的祖籍卡萨·波纳帕。他是他们的第四个孩子和第三个儿子。这是热那亚共和国将该岛移交法国一年后的事。他被命名为拿破仑迪波拿巴，可能是以一个叔叔的名字命名的（一个没有在婴儿时期幸存下来的哥哥是第一个被称为拿破仑的儿子）。20多岁时，他在波拿巴采用了听起来更像法语的那不勒斯。[注2]",
            "坦齐马特时期的许多作家同时以几种不同的体裁写作：例如，诗人纳米克·凯末尔（Namik Kemal）也创作了1876年的重要小说《觉醒》（Antib–h），而记者布拉希姆·伊纳西（Prahim–inasi）则以1860年创作了土耳其第一部现代戏剧《埃夫伦梅西》（the poet's Margage）而闻名。早期的一部戏剧，名为“Vak'yi'-i'Acibe ve Hav'dis-i Garibe yi Kefşger Ahmed”（“鞋匠Ahmed的奇怪事件和奇怪事件”）的闹剧，可以追溯到19世纪初，但其真实性仍有一些疑问。同样，小说家艾哈迈德·米德哈特·埃芬迪在每一个主要的运动中都写过重要的小说：浪漫主义（1873年；哈桑·梅尔哈德，或是神秘中的神秘）、现实主义（1881年；17岁）；自然主义（1891年；观察）。这种多样性在一定程度上是由于坦齐马特作家希望尽可能多地传播新文学，希望这将有助于振兴奥斯曼社会结构。",
            "据报道，被什叶派齐齐尔巴什人视为异教徒的奥斯曼苏丹赛利姆（Selim the Grim）宣称，“杀害一名什叶派教徒与杀害70名基督教徒一样有着超凡的回报。”"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "法国选民在哪一年批准了使领事馆永久化的宪法？",
        "answer": "1882",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1882年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1882年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1882年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1882年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "亚历山大面临弟弟君士坦丁公爵的压力，要求他与拿破仑和好。鉴于他刚刚取得的胜利，法国皇帝向俄国人提出了相对宽松的条件，要求俄罗斯加入大陆体系，从瓦拉基亚和莫尔达维亚撤军，并将爱奥尼亚群岛移交给法国。相比之下，尽管路易丝女王不断地劝诫，拿破仑还是为普鲁士规定了非常苛刻的和平条件。拿破仑从地图上抹去了普鲁士的一半领土，建立了一个1100平方英里的新王国，叫做威斯特伐利亚。他随后任命他的弟弟杰罗姆为这个王国的新君主。普鲁士在蒂尔希特受到的屈辱待遇引起了一场深刻而激烈的对立，随着拿破仑时代的发展而溃烂。此外，亚历山大自诩与拿破仑友好，导致后者严重误判了俄罗斯外长的真实意图，后者将在未来几年内违反该条约的许多条款。尽管有这些问题，蒂尔希特条约最终使拿破仑从战争中得到了喘息，并允许他返回法国，这是他300多天来从未见过的。",
            "沈阳会议后的几个月里，彭德怀多次到北京，向毛泽东和周恩来通报中国军队伤亡惨重，前线生活必需品供应越来越困难的情况。彭深信战争是持久的，任何一方都不可能在不久的将来取得胜利。1952年2月24日，周永康主持的军委会与参与战争的各政府机构的成员讨论了维权军的后勤问题。在政府代表强调他们不能满足战争的要求后，彭怒气冲冲地喊道：“你有这个和那个问题。。。你应该到前线去亲眼看看士兵们有什么衣食！更别说伤亡了！他们为了什么献出了生命？我们没有飞机。我们只有几把枪。传输不受保护。越来越多的士兵饿死了。你不能克服一些困难吗？”气氛变得如此紧张，周被迫休会。周永康随后召开了一系列会议，会议商定将“聚乙烯醇”分为三组，分批派往韩国；加快培养中国飞行员；向前线提供更多高射炮；向苏联购买更多军事装备和弹药；为军队提供更多的温饱；把后勤的责任移交给中央政府。",
            "圣地亚哥市中心位于圣地亚哥湾。巴尔博亚公园包括东北部的几个台地和峡谷，周围是古老、密集的城市社区，包括小山和北部公园。东面和东南面是城市高地、大学区和圣地亚哥东南部。北部是Mission Valley和8号州际公路。山谷和高速公路以北、海军陆战队米拉玛航空站以南的社区包括克莱蒙特、卡尼梅萨、蒂耶拉桑和纳瓦霍。从米拉马尔向北延伸的是米拉梅萨的北郊、斯克里普斯牧场、帕纳斯基多牧场和伯纳多牧场。城市的东北部包括霍奇斯湖和圣帕斯夸尔山谷，那里有一个农业保护区。卡梅尔山谷和德尔玛高地占据了城市的西北角。南面是托里松树国家保护区和金三角的商业中心。再往南是拉霍拉海滩和海岸社区，太平洋海滩，任务海滩和海洋海滩。洛马角位于从市中心穿过圣地亚哥湾的半岛上。圣地亚哥南部的社区，如圣伊西德罗和Otay-Meas，位于墨西哥-美国边界的旁边，并与全国城市和丘拉维斯塔的城市在物理上与城市的其余部分分开。圣迭戈湾底部的一条狭长地带将这些南部社区与该市其他地区连接起来。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "法国通过拿破仑新宪法的得票率是多少？",
        "answer": "85%",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以85%的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为终身第一执政官。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "拿破仑于1769年8月15日出生在科西嘉岛首府阿加西奥的卡洛·玛丽亚·迪波纳帕和玛丽亚·莱蒂齐亚·拉莫利诺的祖籍卡萨·波纳帕。他是他们的第四个孩子和第三个儿子。这是热那亚共和国将该岛移交法国一年后的事。他被命名为拿破仑迪波拿巴，可能是以一个叔叔的名字命名的（一个没有在婴儿时期幸存下来的哥哥是第一个被称为拿破仑的儿子）。20多岁时，他在波拿巴采用了听起来更像法语的那不勒斯。[注2]",
            "在他的《武士的理想》一书中，译者威廉·斯科特·威尔逊说：“海克·莫诺加塔里的战士们为后代受过教育的战士们树立了榜样，他们所描绘的理想并不是遥不可及的。相反，这些理想在武士社会的上层被大力追求，并被推荐为日本军人的适当形式。随着《黑鬼》的问世，日本武士在文学上的形象得到了充分的成熟威尔逊接着翻译了几个战士的作品，他们提到海克莫诺加塔里作为一个例子，他们的人要遵循。",
            "在后来的吠陀时代，一些小王国或城邦已经覆盖了次大陆，许多提到在吠陀，早期佛教和耆那教文学早在公元前500年。十六个君主政体和“共和国”被称为马哈贾纳帕达斯喀什、科萨拉、安加、摩加达、瓦吉（或瓦里吉）、玛拉、切迪、瓦萨（或瓦姆萨）、库鲁、班查拉、马西亚（或马查亚）、舒拉塞纳、阿萨卡、阿凡提、甘达拉和坎博亚，从现代阿富汗延伸到孟加拉邦和马哈拉施特拉邦，横跨印度恒河平原。这一时期见证了印度城市化继印度河流域文明之后的第二次重大崛起。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "拿破仑在新法国宪法第一条中被授予什么地位？",
        "answer": "临时总统",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "经过十年的不断战争，法国和英国于1802年3月签署了《亚眠条约》，结束了革命战争。亚眠人呼吁英国军队从最近被征服的殖民地撤军，并保证削减法兰西共和国的扩张目标。随着欧洲的和平与经济的复苏，拿破仑在国内外的声望都飙升到了领事馆领导下的最高水平。在1802年春季的一次新的公民投票中，法国公众大量出面批准了一部使领事馆永久化的宪法，实质上是将拿破仑提升为终身独裁者。两年前的公民投票使150万人参加投票，而新的公民投票则吸引了360万人参加投票（占所有合格选民的72%）。1802年没有无记名投票，很少有人想公开违抗政权；宪法以99%以上的选票获得批准。新宪法第1条阐明了他的广泛权力。法国人的名字，元老院宣布拿破仑·波拿巴为临时总统。1802年以后，人们通常称他为拿破仑而不是波拿巴。",
            "拿破仑继续考虑一个宏伟的计划，在中东建立一个法国的存在，以便对英国和俄罗斯施加压力，也许与奥斯曼帝国结成联盟。1806年2月，奥斯曼帝国的塞利姆三世终于承认拿破仑为皇帝。他还选择了与法国结盟，称法国为“我们真诚和天然的盟友”这一决定使奥斯曼帝国对俄罗斯和英国发动了一场失败的战争。拿破仑和法塔阿里·沙赫·卡贾尔的波斯帝国也结成了法波同盟。1807年，法国和俄罗斯结成了一个意料之外的联盟。最后，拿破仑没有在中东建立有效的联盟。",
            "硬币和其他小硬币有时会被狗吞食，因此需要进行医疗以清除异物。某些硬币的锌含量会导致锌中毒，这通常是致命的狗，在那里会导致严重的溶血性贫血，也肝或肾损害；呕吐和腹泻是可能的症状。锌对鹦鹉剧毒，中毒常常是致命的。食用储存在镀锌罐中的果汁导致大量鹦鹉被锌中毒。",
            "冰川冰碛是冰川物质沉积形成的，在冰川后退后暴露出来。它们通常以直丘的形式出现，直丘是岩石、砾石和巨砾在细粉物质基质中的未分类混合物。末端冰碛形成于冰川的底部或末端。冰川两侧形成侧向冰碛。中间冰碛是两个不同的冰川汇合形成的，每一个冰碛的侧面冰碛聚集成一个冰碛。不太明显的是地面冰碛，也被称为冰川漂流，通常覆盖在冰川下的表面，从平衡线下降。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "在哪一年的二月，国民大会投票决定废除奴隶制？",
        "answer": "1863年",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "欧洲短暂的和平使拿破仑得以把注意力集中在海外的法国殖民地上。在革命战争期间，圣多明戈成功地获得了高度的政治自主权，到1801年，图桑·卢弗图尔将自己定位为事实上的独裁者。拿破仑在签署《亚眠条约》时，看到了恢复从前富裕殖民地的机会。在革命期间，国民大会于1863年年2月投票决定废除奴隶制。然而，根据亚眠的条款，拿破仑同意安抚英国的要求，不废除任何殖民地的奴隶制，1863年年的法令从未执行过。由此产生的20条法律可能永远不适用于瓜德罗普或圭亚那这样的殖民地，即使流氓将军和其他官员以和平为借口，在其中一些地方恢复奴隶制。5月20日的法律正式恢复了加勒比殖民地的奴隶贸易，而不是奴隶制本身。拿破仑派遣了一支探险队在莱克勒克将军的带领下，目的是重新控制圣多明戈。尽管法国人成功地占领了图桑·卢弗图尔，但由于高发病率使法国军队瘫痪，这次探险失败了。1803年5月，最后的8000名法国士兵离开了该岛，奴隶们在1804年宣布一个独立的共和国，他们称之为哈伊蒂。看到殖民努力的失败，拿破仑于1803年决定将路易斯安那州的领土出售给美国，立即使美国国土面积翻了一番。路易斯安那州的售价不到每英亩3美分，总计1500万美元。",
            "波拿巴开始时有一支13000人的军队；据报道，有1500人失踪，1200人在战斗中死亡，数千人死于疾病，主要是淋巴腺鼠疫。他没能减少阿克里的要塞，所以他在五月份把军队撤回埃及。为了加快撤退速度，波拿巴下令用鸦片毒死饱受瘟疫折磨的人；死亡人数仍有争议，从最低的30人到最高的580人不等。他还救出了1000名伤员。7月25日回到埃及，波拿巴在阿布基尔击败了奥斯曼的两栖入侵。",
            "2001年，杰夫·福利出版了《地板上的战争：一个普通人在竞技场足球联赛中踢球，并为之而活。这本书详细描述了一个记者的两个季前赛（1999年和2000年）作为一个攻击性的专家/作家与现在已经消失的奥尔巴尼火鸟。这位身高5英尺6英寸（170厘米），自称“不识字的作家”参加了三场季前赛，并在2码处接球。",
            "1886年8月31日，查尔斯顿几乎被地震摧毁。冲击估计有7的矩量和最大的MelCALI强度X（极值）。它被感觉到北至波士顿，西北至芝加哥和密尔沃基，西至新奥尔良，南至古巴，东至百慕大。它毁坏了查尔斯顿的2000座建筑物，造成了600万美元的损失（2006年为1.33亿美元），而当时该市所有建筑物的价值约为2400万美元（2006年为5.31亿美元）。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "什么时候刺客的阴谋会占上风？",
        "answer": "在圣诞节当晚",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "在领事馆期间，拿破仑面临几起保皇党和雅各宾的暗杀阴谋，包括在圣诞节当晚的《辛酸阴谋》（匕首阴谋）和两个月后的《圣尼凯斯街》（又称地狱机器）阴谋。1804年1月，他的警察发现了一个暗杀他的阴谋，涉及莫罗，表面上是由法国前统治者波旁家族赞助的。在塔莱兰德的建议下，拿破仑下令绑架英亨公爵，侵犯了巴登的主权。公爵在一次秘密军事审判后很快被处决，尽管他并没有参与这一阴谋。英亨的处决激怒了整个欧洲的皇室，成为拿破仑战争爆发的政治因素之一。",
            "他的对手从拿破仑的创新中吸取了教训。1807年后，由于他建立了一支高度机动的炮兵部队、炮兵数量的增长以及炮兵实践的变化，炮兵的重要性日益增加。由于这些因素，拿破仑不再依靠步兵来消灭敌人的防御，现在可以用密集的大炮作为矛头来击破敌人的防线，然后被支援步兵和骑兵利用。麦康纳奇驳斥了另一种理论，即从1807年开始，法国军队对火炮的依赖越来越大，这是法国步兵质量下降的结果，后来，法国骑兵数量也越来越低。在革命和拿破仑时代，武器和其他军事技术基本上保持不变，但18世纪的作战机动性发生了重大变化。",
            "从19世纪80年代到1914年，欧洲列强在整个非洲大陆扩大了控制，相互争夺非洲的土地和资源。英国控制着东非的各种殖民地，从北部的埃及到南非横跨非洲大陆。法国人在西非取得了主要地位，葡萄牙人在南部非洲拥有殖民地。德国、意大利和西班牙在整个欧洲大陆的不同地点建立了少量殖民地，其中包括德国东非（坦噶尼喀）和德国西南部非洲（德国）、厄立特里亚和利比亚（意大利）、加那利群岛和西班牙西北部非洲的里约热内卢（Rio de Oro）。最后，对利奥波德国王（1865-1909年统治）来说，有一块巨大的“非洲大蛋糕”叫做刚果，不幸的是，对于刚果土著来说，刚果成为了他在中非的个人领地。到1914年，几乎整个大陆都在欧洲的控制之下。19世纪20年代，自由的美国奴隶定居在利比里亚，东非的阿比西尼亚（埃塞俄比亚）则是非洲仅存的独立国家。（约翰·梅里曼，现代欧洲史，第二卷：从法国大革命到现在，第三版（纽约：W.W.诺顿公司，2010），pp。819–859).",
            "主要的立体派建筑师是帕维尔·贾纳克、约瑟夫·戈查尔、弗拉斯蒂斯拉夫·霍夫曼、埃米尔·兔子和约瑟夫·乔科尔。他们大多在布拉格工作，也在其他波希米亚城镇工作。最著名的立体派建筑是布拉格老城的黑麦当娜之家，由约瑟夫·戈查尔于1912年建造，拥有世界上唯一的立体派咖啡馆——东方大咖啡馆。弗拉斯蒂斯拉夫·霍夫曼（Vlastislav Hofman）在1912年至1914年间建造了Ďblice公墓的入口亭子，约瑟夫·乔科尔（Josef chochohol）在维什拉德（Vyšehrad）的领导下设计了几栋住宅。一个立体派街灯也被保存在温塞斯拉斯广场附近，由埃米尔·克里切克于1912年设计，他也在1913年左右在布拉格新城建造了钻石屋。"
        ]
    },
    {
        "title": "拿破仑",
        "question": "1804年1月针对拿破仑的暗杀阴谋应该是哪个家族支持的？",
        "answer": " 萨伏依家族",
        "type": "counterfactual",
        "doc": [
            "在领事馆期间，拿破仑面临几起保皇党和雅各宾的暗杀阴谋，包括1800年10月的《辛酸阴谋》（匕首阴谋）和两个月后的《圣尼凯斯街》（又称地狱机器）阴谋。1804年1月，他的警察发现了一个暗杀他的阴谋，涉及莫罗，表面上是由法国前统治者 萨伏依家族赞助的。在塔莱兰德的建议下，拿破仑下令绑架英亨公爵，侵犯了巴登的主权。公爵在一次秘密军事审判后很快被处决，尽管他并没有参与这一阴谋。英亨的处决激怒了整个欧洲的皇室，成为拿破仑战争爆发的政治因素之一。",
            "1804年12月2日，教皇庇护七世在巴黎圣母院为拿破仑一世加冕。1810年4月1日，拿破仑虔诚地与奥地利公主玛丽·路易丝结婚。在他兄弟统治西班牙期间，他于1813年废除了西班牙宗教裁判所。在与Gourgaud将军私下讨论Saint Helena流亡期间，Napoleon表达了对人的起源的唯物主义观点，[注9 ]怀疑Jesus的神性，认为认为Socrates、Plato、穆斯林和圣公会不应该成为罗马天主教徒是荒谬的。[注10]1817年，他还对古尔高德说：“我最喜欢穆罕默德宗教。它里面的不可思议的东西比我们的少。”“穆罕默德宗教是所有宗教中最好的。”然而，拿破仑死前曾被一位牧师涂油。",
            "怀特黑德没有教授大量科目中的一小部分，而是提倡教授一些相对较少的重要概念，学生可以将这些概念与许多不同的知识领域有机地联系起来，发现它们在实际生活中的应用。对怀特黑德来说，教育应该与多学科、无价值的学校模式完全相反——它应该是跨学科的，充满价值观和一般原则，为学生提供智慧的基础，帮助他们在通常被视为独立的知识领域之间建立联系。",
            "英国裔美国人和苏格兰裔美国人爱尔兰裔美国人开始从佐治亚州和南卡罗来纳州的边远地区迁入北佛罗里达州。尽管技术上西班牙当局不允许，但西班牙人始终无法有效地控制边境地区，来自美国的边远地区定居者将继续不受限制地迁移到佛罗里达州。这些移民与已经存在的英国殖民者混合，这些殖民者是英国时期以来一直留在佛罗里达州的移民，他们是佛罗里达饼干的祖先。"
        ]
    }
]